---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۱۴۲
---
# مناجات شمارهٔ ۱۴۲

<div class="n" id="bn1"><p>الهی هر شادی که بی تو است اندوه است هر منزلی که نه در راه تو است زندان است هر دل که نه در طلب تو است ویران است. یک نفس با تو بدو گیتی ارزان است یک دیدار از تو بهزار جان رایگان است.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا دلم فتنه بر جمال تو شد</p></div>
<div class="m2"><p>بندهٔ حُسن دوالجلال تو شد</p></div></div>